點解濕疹要戒類固醇？

我知呢篇文係逆風文
但我嘅觀念係 其實係咪我當初睇文話要戒類固醇所以自己停過藥
係咪我有時唔記得搽藥或者唔記得食藥
所以先越嚟越嚴重？

如果乖乖地搽藥膏
唔停藥 每次好小心唔好搽太薄唔好搽太厚
做齊留意過敏源
就可以控制到病情嘅話
點解我要戒？

利申返先 曾經重度濕疹患者
一路都有 但唔算嚴重
呢兩三年突然發到仆街 可能同壓力有關
我係全身性 由頭到腳都有
驗igE話係塵蟎 真心哂鳩氣 以前生活習慣咪一樣咁差
濕疹出咗之後 每日拖地 洗床單 基本嘢啦
但都無好轉 壓力越嚟越大 慢慢開始頭都痕 完全訓唔到教之類
入得嚟大家都明我唔講啦

一開始係睇西醫 開咗內服類固醇比我 即好
但一停內服即刻反彈 跟住再加重 到最後用抗免疫藥都無用
都係嗰句大家都明 唔講
跟住上網睇文又話戒類固醇好
決心戒哂所有類固醇同抗免疫藥
頭兩個星期最辛苦 r到成身捐哂 瘋狂出血水
戴手套訓教都係r到爛 r到醒
沖涼根本無動力開水
嗰陣其實好抑鬱好想死

去到第四個星期自問真係捱唔到
跟住拎返支類固醇嚟搽
搽咗兩日開始訓得到教
然後死死氣去睇醫生

病情好轉期
我嗰次係轉咗個醫生 都係西醫嚟
將自己兩三年嘅歷程 食過乜藥 生活習慣點打咗三四頁word檔比佢

佢話呢啲藥係suppose有效
佢鼓勵我唔好諗住醫好呢個病
佢話：
如果搽得好搽得仔細藥效得宜又每日定時搽
每日沖完涼搽一次藥 唔係好辛苦姐
我假設你戒類固醇真係得 要戒兩年
你呢兩年對皮膚嘅傷害分分鐘大過你搽廿年類固醇 本身外用類固醇吸收就好慢
其實係唔太影響身體 反而唔小心停藥最危險
佢都好細心解釋抗組織胺 類固醇嘅機轉比我聽 目的係說服我「做齊所有有治療作用嘅工作，意義比每日洗床單來得太」
「日日形住一定要洗床單 食得好清淡 反而令自己個人太焦慮」
「你戒類固醇期間 每R一次 組織胺就大量釋放 而你無類固醇幫手 係無任何辦法抵抗發炎 組織胺會keep住出 出到你食幾多份量嘅抗組織胺都無用 因為抗組織胺本身就無撚用 只係輔助 而家主菜無咗 輔助自然無用」

今次當重新嚟過 你知西醫開啲藥差唔多
佢開返同樣嘅藥比我
無開口服 但佢叫我每次都要好小心咁搽
全身當佢cream咁搽 唔好剩係搽紅色或者痕嘅位
但唔可以搽太厚 每日要好小心咁搽一樣嘅厚度 亦唔好太大力捽
用呢招 我每日沖完涼搽藥膏要搽半粒鐘up

但我用咗同樣嘅藥至少半年 完全無嚴重到

結局
我比較好彩有機會搬屋 而且我論文進度有改善 所以壓力亦少咗 搬咗屋之後我而家開始停藥第七日都未見有大量反彈
但我覺得之所以搬屋之後可以一鋪好哂
一切都係要歸功於
我因為搽類固醇而令我病情本身就在控制中

我勸大家唔好亂戒嘅理由係
你根本唔知要戒幾耐
戒嘅時候你犧牲嘅嘢太多
戒嘅頭幾個星期莫講話出街見人
照鏡都唔敢照 因為甩皮太嚴重一照就好想死 而且戒類固醇嗰陣會發去一啲以前都無嘅位 最嚴重嘅時候r到手指酸到無力再r
致敏源一定係最關鍵 但治療失敗嘅原因就係根本搵唔到specific嘅致敏源 壓力 塵蟎 花粉 食物乜都有可能

假設我去戒類固醇 戒咗兩年好返七成
但可能我本身兩年後轉咗環境 結婚要搬屋
或者轉工 就會好咗
咁我戒類固醇嗰兩年咪好戇鳩？

我懶得爬文，唔好話濕疹，我氣管問題都會用到類固醇。
但類固醇其實治標不治本。
唔小心用多咗仲會有反效果。
免疫系統問題其實大部份可以根治，只不過衰在每一個人合適嘅方法都不同，所以必需樣樣都試。

白馬嘯西風

我都有哮喘 細個屋企人唔比我用類固醇(嗰啲吸入式細細枝)
我未算好嚴重 姐係唔會即刻死
但呼吸困難係一定有
但每次發作都勁辛苦 如果係學校發作仲要返屋企用嗰啲蒸氣機
返屋企嗰程每次都係地獄

之後大個咗自己用錢買 真係方便好多
但越用越多 開始諗辦法去游水 希望做到治本嘅效果
但真心如果無得用類固醇我根本游唔到水
噴完->治標->做運動->治本
如果無類固醇我其實去唔到做運動個步驟

講真而家廿幾歲 理應係體能同學習能力嘅顛峰期
如果為咗脫癮搞到自己呢幾年情緒差 社交時間 運動時間少咗
我覺得犧牲有啲大
唔知咁諗係咪合理

有濕疹唔係我想 辛苦到想死 有無人可以救下我

睇見呢D post有時真係心諗自作自受
睇西醫又唔信人地D藥 搽一陣有料到就自己停左佢
上網見到D人講戒類固醇就自己跟住做
然後自己走去搵偏方 搞唔掂又瓜瓜嘈
有邊個救到你

之前D皮膚科醫生都係同我講要慢慢停同日常做好保濕
如果真係真係控制得好 轉一星期搽一兩次都應該ok

我會認為慢慢減份量會好d
唔好突然一野唔用尤其打過類

我經歷過呢種心路歷程
亦比人屌過

我地濕疹患者遇到嘅問題係
搽咗即好 我搽哂七日療程 即出 反反覆覆
有次搽咗一個星期好咗 覆診嗰陣個醫生直頭叫你唔洗下禮拜唔洗嚟
咁到咗下禮拜又有少少痕啦 但又唔係好痕 點搞呢去唔去搵醫生好呢？

另外就係我轉醫生後嘅心得
未必個個識正確咁用類固醇
講真一入去 醫生睇一睇你患部個pattern知道咗係濕疹已經可以直接開嗰堆藥然後叫你走 成個過程兩分鐘唔洗
慣咗手勢自然唔會同你交代太多嘢

但外用類固醇唔同抗生素一粒一粒
操作上無咁容易 無咁直觀
醫生唔會同你講得好細緻點樣搽法
保濕行先？定搽咗藥先？定溝埋搽？
係咪每日沖完涼都要即補？
保濕係咪鳩搽都得之類
我同其他病患嘅intuition唔同 就有機會造成我越搽越嚴重嘅問題
個社會仲停留傳統醫病關係 病人地位都係低啲 唔會主動問好多嘢
所以呢啲問題更嚴重

第二就係
有時ot或者追巴士出咗少少汗
好難入廁所搽 特別我呢啲真係全身都有
第三就係我上文提到 我剩係對住紅色（發炎）嘅部位搽 搽少少 我覺得好make sense 但醫生原來話要搽開佢 當cream咁搽
所以唔怪得病人

我當然都同意你
所以更加想勸大家 唔係類固醇無用
而係類固醇無你想像中咁易用
而且心態唔好崩潰 要有信念
一崩潰一私自停藥 即刻反彈
反彈令壓力更大 就越嚴重

內服同打針真心好傷
如果內服過 又sharpcut過成個療程會變哂質 仲難搞
療程一拖長一無信念就更加嚴重亦更加控制唔到病情

又唔係嘅 但我見啲人嘅想法係
因為西醫開類固醇 搞壞咗個免疫系統
用中藥嚟調理返就ok
咁而家就係免疫系統適應唔到新環境
靠西藥控制免疫系統反應不會過劇
好過你急性期出撚哂血水仲要晚晚煲藥

控制咗落嚟再慢慢搵過敏源 處理好手邊嘅事情 改變下個心態 再慢慢試下減藥到可以同濕疹共存 唔係難事

見過有啲人因為戒類固醇嗰陣r到啲皮爛哂
塊面有啲位無咗彈性走哂樣 仲有眉毛位無咗咁 真心唔想咁

咁想問樓主，你而家d皮咩情況

中醫就算吧啦,好多都唔清楚個原理係點
就連中醫本人都講唔出點醫
之前醫玫瑰康診,極有可能食完中藥搞到皮膚敏感
未食前一D事都無
最後要食類固醇先好返7成

上身位基本無事 加拿大位有時會痕但唔出力r就唔會紅
塊面基本無事 唔會再紅 亦唔會痕眉毛位之前太嚴重啲毛有啲疏 唔知會唔會再生返出嚟
下身仲有少少 膝頭後面 小腿 屁股仲有少少 但呢啲係咁多年嚟一路都有 唔係呢幾年突發先出 算係回復到以前咁 唔洗用外用類固醇 夜晚食抗組織胺止痕就控制到

但都係要做足以前嘅嘢 避免沖太熱嘅水 勤力打掃 勤力保濕
但皮膚完整返 完全唔洗搽藥

無錯
其實濕疹個中文名誤導咗好多人
啲老母成日叫你睇中醫去濕
真係曬9氣

不過要搵到致敏原唔易
好多時唔係單一性

我自己就係壓力引致

所以一定要有健康嘅生活習慣
飲水，做運動，早啲瞓
最重要係保濕保濕保濕

屌你啦！自作自受都講得出，把口賤到。你根本唔明好辛苦既時候係點，個樓主都已經早瞓，戒口，用左好多錢係濕疹到啦，你仲想點？自問自己有濕疹都無佢咁自律。

佢講嘢係賤咗啲
都係嗰句我都經歷過
嗰陣乜都做齊哂 但都係一停藥就痕 出水
所以睇開咗
等到而家搬咗屋 就即刻可以停藥 好轉哂

唔係叫你老味搬屋 香港地邊有咁易搬屋
但意思係

如果我用上帝視角知道係環境問題
我假設我等五年就有搬屋機會
我做乜要花一年兩年時間戒類固醇？
或者我逐樣逐樣變數試 試五年試十年可以試到身體適應珧嘅配搭
例如 合適濕度 花灑裝埋合適濾水器 適合嘅床鋪（好似我而家咁 我係訓木板）換到啱嘅冷氣 用紫外光殺塵蟎 做運動嘅量適中
咁我其點解要戒？
嗰一年兩年我犧牲大到咁
我在學中 本身有女朋友 已經少咗好多煩惱
患病好嚴重期間大概一年到年半 戒類固醇戒咗一個月頂唔順 你可以話我廢

但我真係想像唔到其他人有幾辛苦

由鳩佢流 好爽

你估用類固醇無代價咩
真係可以keep住用直到永遠濕疹就唔駛困擾咁多人啦

係
濕疹醫唔好就係因為影響參數太多
如果係單一致敏源好易搞
但多重致敏源嘅話 要試到啱嘅參數要試好多次
或者索性去旅行一星期 睇下係咪心境問題或者居住環境問題
類固醇就係比你有機會慢慢試
試唔中 皮膚繼續發炎咪用類固醇壓返低
等啲皮回復健康再試下一輪

試到啱嘅配搭 戒斷反應會delay好多
我自己就係好撚明顯
我搬屋之後成個幾星期先反彈
但反彈程度唔高 同以前比差勁遠
跟住就減量 到完全唔洗用

我無咩壓力/唔開心
但冬天就濕疹

點解決好?